「不要到前線去充當抗日英雄」

成功，有許多因素，其中，很重要的一點，是能抓緊機會。機會什麼時候來，什麼時候走，沒有人可以控制。機會來了，首先，要能看得出那是一個機會，看到了，才能出手抓。能不能看到機會，要靠超特的眼光，看到之後，能不能抓到手，要靠超特的能力。

歷史上，這種成功的例子極多，覺得最典範的是日本侵華。偉大的毛主席在中國被入侵這件事上看到了機會，並且立即抓牢不放。在全國上下，奮起浴血抗日時，他就指出：「要冷靜，不要到前線去充當抗日英雄，要避開與日本的正面衝突，繞到日軍後方去打游擊，要想辦法擴充八路軍、建立抗日游擊根據地，要千方百計地積蓄和壯大我黨的武裝力量。對政府方面催促的開赴前線的命令，要以各種借口予以推拖，只有在日軍大大殺傷國軍之後，我們才能坐收抗日成果，去奪取國民黨的政權。我們中國共產黨人一定要趁着國民黨與日本人拼命撕殺的天賜良機，一定要趁着日本佔領中國的大好時機全力壯大，發展自己，一定要抗日勝利後，打敗精疲力盡的國民黨，拿下整個中國。」─毛澤東在一九三七年八月在陝北洛川會議上的講話摘要

而且，他還訂出了具體方法：「為了發展壯大我黨的武裝力量，在戰後奪取全國政權。我們黨必須嚴格遵循的方針是『一分抗日，二分敷衍，七分發展，十分宣傳』。任何人，任何組織都不得違背這個總體方針。」─毛澤東在一九三七年八月在陝北洛川會議上的講話摘要

偉大的毛主席成功了。這種看到抓住機會的眼光能力，學到萬分之一，你也會成功。

唔好話佢鬼才
佢只係識避重就輕借力打力
當然前題係有人喺前線頂住

講戰術講權術冇人勁得過毛魔